[
  {
    "question": "De quel fruit est faite la tarte Tatin ?",
    "answer": "La pomme"
  },
  {
    "question": "Quelle épice originaire de Crete provient d’un pistil de fleur et coûte très cher ?",
    "answer": "Le safran"
  },
  {
    "question": "Quel pays est le plus grand producteur de cacao au monde ?",
    "answer": "La Côte d’Ivoire"
  },
  {
    "question": "Quel ingrédient donne sa couleur jaune au curry ?",
    "answer": "Le curcuma"
  },
  {
    "question": "Quelle herbe aromatique est souvent utilisée dans la cuisine méditerranéenne et se marie bien avec la tomate ?",
    "answer": "Le basilic"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du plat coréen fermenté à base de chou et d’épices ?",
    "answer": "Le kimchi"
  },
  {
    "question": "Quel est l'ingrédient principal du guacamole ?",
    "answer": "L'avocat"
  },
  {
    "question": "Quelle épice issue de la plante Piper nigrum est la plus consommée au monde ?",
    "answer": "Le poivre noir"
  },
  {
    "question": "Quel fruit exotique est surnommé le roi des fruits en Asie du Sud-Est ?",
    "answer": "Le durian"
  },
  {
    "question": "Quelle boisson chaude est faite à base de feuilles infusées ?",
    "answer": "Le thé"
  },
  {
    "question": "Quel fruit sec est la base traditionnelle du baklava, un dessert du Moyen-Orient ?",
    "answer": "La pistache ou noisette"
  },
  {
    "question": "Quel alcool est traditionnellement utilisé dans la préparation du tiramisu italien ?",
    "answer": "Le marsala"
  },
  {
    "question": "Quelle préparation française est faite à base de blanc d’œuf monté et de sucre ?",
    "answer": "La meringue"
  },
  {
    "question": "Quel fromage italien à pâte molle est fabriqué à partir de lait de bufflonne ?",
    "answer": "La mozzarella di bufala"
  },
  {
    "question": "Quelle préparation française à base de pâte feuilletée et de crème pâtissière est garnie de glaçage au fondant ?",
    "answer": "Le mille-feuille"
  }
]